
[[Мемоизация]] в React - это оптимизация производительности, которая заключается в сохранении результатов выполнения функций и их аргументов для последующего использования. Это позволяет избежать повторных вычислений и улучшить производительность компонентов React.

В React мемоизация обычно используется с помощью функции `React.memo`, которая позволяет кэшировать результаты рендеринга компонентов на основе их пропсов. Это особенно полезно для компонентов, которые рендерятся часто, но их пропсы редко меняются.

Пример использования мемоизации в React:

```jsx
import React from 'react';

const MyComponent = React.memo(({ prop1, prop2 }) => {
  return (
    <div>
      <p>{prop1}</p>
      <p>{prop2}</p>
    </div>
  );
});

export default MyComponent;
```

В этом примере компонент `MyComponent` будет кэшировать результаты своего рендеринга на основе значений `prop1` и `prop2`, и повторно использовать их при следующем рендеринге, если значения этих пропсов не изменились.